有無人覺得連登嘅討論好無邏輯好低汁

岩岩係個反同性戀POST 見到反同性戀婚姻嘅巴絲主要有幾種論點，但幾種論點都有一定嘅謬誤:

1. XXX違反傳統價值 (延伸去動搖社會之類)
呢個反左訴諸傳統嘅謬誤，傳統野唔一定係壞但亦唔代表一定會好
from wiki:
例一
自古以來是君權神授，因此不應該主張主權在民。
例二
過往的性別分工是男主外女主內，因此婦女不應該外出工作。
例三
我國傳統上信仰佛教，而佛教自古就反對任何形式的殺生，所以該廢除死刑。

2.因為某部分XXX會犯法，所以所有XXX唔都可以ZZZ
第一，呢個係以偏概全
第二，呢個係犯左罪惡關聯嘅謬誤
例: 希特勒既吃素又愛家，而他是邪惡的，所以我們不該吃素或愛家。

3.提出一個論點，但唔作出舉證，而且叫反對者舉出反例不為自己的論點
例如說「你要我拿出死刑無助治安的證明？你先拿得出死刑能減少謀殺的證明再說！」或「你要我證明任何體罰都會導致更多偏差行為，你為什麼不先證明說適當的體罰可能會減少偏差行為呢？」

4. 仲有好常見嘅「因為我唔鍾意XX，所以佢地唔可以YY」
呢個係典型嘅訴諸情感/厭惡
訴諸情感（appeal to emotion，Argumentum ad passiones）是一種非形式謬誤，係指藉由操縱人們的情感，而非有效的邏輯，以求贏得爭論的論證方式。

5. XXX唔自然，所以唔可以YYY
第一，自然可以有幾個解釋
第二，自唔自然同某樣野/群體應該點係無關係
第三，唔自然唔代表有問題
例一
生物會衰老與死亡是自然定律，因此不應該以醫療手段來試圖延緩。
例二
透過性交來繁衍後代是自然的，因此不應該進行複製人或動物的實驗。
例三
頭髮和指甲會自然地生長，所以我們不應該修剪。

6.因為現行無足夠措施，所以唔應該XXX/YYY
呢個係犯左涅槃謬誤/完美主義謬誤
涅槃謬誤是基於非黑即白論證的預設所形成，它預設了只能在「放棄」和「完美地完成」之中二選其一，而事實上放棄與否和完美與否之間並無必然關係，二者之外仍可能存在其他可行但不完美的方案。如果涅槃謬誤宣稱某方案不完美之處是潛在風險未被消除，則屬因噎廢食。

7.無特定例子，但係好常見嘅循環論證
姐係用A證明B，又用B證明A，其實無解釋/論證
甲：聖經寫的都是對的。
乙：怎麼知道聖經寫的都是對的？
甲：因為聖經是上帝寫的，而且上帝不會說謊也不會犯錯。
乙：怎麼知道上帝不會說謊也不會犯錯的？
甲：因為聖經這麼寫。

甲：同性婚姻違反傳統婚姻定義，所以應該反對
乙：婚姻定義可以作出改變，而且傳統價值不一定是對
甲：婚姻定義不可以作出改變，因為是傳統

同性戀應唔應該結婚係一樣野，但討論個陣無邏輯真係好撚難頂
我唔敢講自己都做到，但唔該開係學術台就高汁少少

右翼撚全面入場

唔覺，因為係我講既
你反對傳統應該要好有理由先反對一件持之有效既事
例如人權、平等、自由等等，你講既例子都係呢類，不過搞基合法化根本同以上任何一樣無關，所以就唔係一個有力既理由去推翻傳統，就係咁簡單想人重申幾多次？

你睇唔明就算啦 唔緊要

我懷疑係有一部分高級五毛係度制造爭端
想令連登既討論氣氛失去理性、訴諸感情

樓主講既野其實正常人都應該明白
每次班人開呢啲post
當有人入去討論
都會選擇性睇唔到d有建設性既comment

結論：樓主係基既

基本所有社會議題都有啲人亂鳩咁黎
連登愈黎愈低質

我係咪基唔影響我講嘅野岩唔岩

想要理據好簡單
每個人都有選擇自己愛情既自由，包括同他結合，得到社會承認
而婚姻法或者民事結合可以令任何人既結合得到社會保障
比如另一半入左醫院，你可以幫佢簽紙做手術
另一半過左身，你或者你地既小朋友可以繼承遺棄

結婚呢樣嘅文化practice背後嘅value係啲乜嘢先

佢地唔會明，會係咁講傳統點點點
明明講左訴諸傳統係謬誤
依家就係講緊要推翻傳統，然後比人問有咩原因要推翻傳統

睇唔明就算啦

其實去圖書館搵本moral philosophy/logical reasoning嘅書睇下係唔係真係咁難呢?

中文嘅話推介李天命的思考藝術
應該算易入口

樓主既分析大部分都違反咗同情理解原則，即係無將對方既論點理解做較難反駁同充分既推論，然後就直接套用謬誤黎反駁。

就咁睇樓主引用既論點都好常見但都可以見到更有力既版本。

依家先知?

你哋要搞基既我都理唔到咁多
唔好搞到啲細既就ok
即係叫你哋唔好生仔或者領養
你哋兩個女人，或者兩個男人
又點樣以身作則教班細既家庭觀念
比啲gay couple領養既細路，分分鐘搞到爸爸媽媽既concept都混淆，返學同同學仔講都可能比人覺得係異類，比人欺凌
仲要由細比你哋湊大，個人由直比你哋整彎

始終，同性戀係一種病，你哋自己唔肯醫一回事，唔該唔好害埋下一代

樓主可以做既野就係好似依家咁開post

另一樣野其實我相信明白事理既都係沉默既大多數
最激進參與討論既人，能夠用少數既比例影響討論區既風氣
造成少數激進既人就代表全部人既錯覺

另一方面，咩post容易seek attention、易啲上熱門？
係爭議性、嘩眾取寵、罵戰、仇恨言端
有深度既長文，往往換黎TL;DR

樓主又唔駛咁灰心，我相信表面睇到既野唔係事實

我係到提出嘅並唔係個論點有無力，而係當中嘅謬誤
有力嘅論點我見唔少，我識得個右翼嘅哲學教授，要討論我可以同佢討論

我係好厭煩係連登討論，你同對方講左你有咩咩咩謬誤佢地都唔會理

等等先 你講呢堆嘢都要比academic嘅source先得架

你唔明就算啦 我唔逼你

1. 同性戀唔係病，係自然界入面係好常見，尤其是靈長類動物身上
2. 依家就係講緊家庭既結合形式唔係得一種，爸爸唔一定係女，媽媽都唔一定係男
3. 邊度有證據顯示家長係同性戀，子女係同性戀既機會會大啲？
4. 其實 nuclear family 都係好近代既概念，工業革命同城市化之後先出現既新家庭模式

點解網上吹吓水 要玩到法庭辯論咁嚴謹 咩居心先 請問

算數啦
同連登仔講academic source係無用
好多時都係好想當然，我覺得佢地係點點點，所以佢地唔可以點點點

咩居心？想你學多啲野，想連登高汁啲，要咩居心？
日日係到泥漿摔角好好玩咩

香港人冇乜求知欲
連登咪咁上下囉

要吹水嘅前題首先係溝通到先
你班人連基本邏輯都無
點吹呀

morality嘅textbook 我覺得james rachels 嘅 elements of moral philosophy 唔錯 入面講到cultural relativism 嘅問題, religion同moral value嘅關係

之前見到有個post話香港應該有個類似「知乎」嘅論壇
我好同意，唔計佢係支那野，入面啲內容真係相當高汁

(理性討論)點解亂倫唔得同性戀就得？

呢邊仲有個滑坡謬誤
過多陣又會有 post 問點解同性戀得，人獸又唔得
樓主有無心寫個詳情d既post去反駁下d常見既誤解
同埋講下同性戀合法化既理據長期人手置頂
我諗上網應該都有好多source

以無知為榮

想要香港版

我懶，其實上網有好多論點同文章
第一就係consent
第二就係亂倫個情況同同性戀又唔同

先唔理應唔應該生/領養
點解個小朋友比人欺凌 會係父母既錯
而唔係欺凌人既小朋友/佢既父母唔識教而錯？

得罪講句，依家連登常見嘅反對/贊同嘅論點 其實好老常談。
唔好話睇書，上網一搵都大把

咁唔通你哋講左咁耐又有比到任何academic source? 笑死，所有反駁你既都比你一句「唔明就算啦」收皮，而家明明係你唔明你哋啲point，所以反駁唔到

我講嘅謬誤全部可以係謬誤列表入面搵到

同埋你依家係轉移舉證責任，你有責任去舉證你嘅論點

得罪講句，你就活生生我講嘅例子

wiki當academic source?
我唸都唔洗再討論落去，sorry
我入黎呢啲咁既po仲想有認真討論
當我錯啦，樓主你哋可以繼續圍爐

無話當academic source 只係比你參考下
你唔介意等我都唔介意搵比你

你想要認真討論就麻煩提供論證去支持你嘅論點

呢到叫兒登啊講咩高唔高汁 當笑話睇算啦

到今時今日仲講同性妮係病既人仲有咩需要同佢講野姐

你唔鍾意WIKI 我比stanford 你睇住先

你覺得依區係討論？
成班撩交嗌 炒車 同花生友

新會然？

真係連wiki都懶，仲話比source

二十世紀初，同性戀在西方社會仍普遍受法律壓迫；在1952年精神醫學會出版第一版精神疾病的診斷列表（DSM-I），同性戀被列為其中。然而該分類系統很快就受到國家心理衛生局贊助研究的強烈檢視。該研究以及後續研究都未能發現任何實證資料能支持DSM-I的見解。隨著研究資料益發充實，醫療心理衛生專業人員和社會、行為科學家都同意DSM-I對同性戀的見解是來自於社會偏見。1973年，「美國精神醫學學會」承認科學研究的證據，將同性戀從精神疾病的診斷列表（DSM-III-R）中去除。[186]。

1997年，美國心理學會表示，人類不能選擇作爲同性戀或異性戀，而人類的性取向不是能夠由意志改變的有意識的選擇。協會更進一步表示：事實上，有很多同性戀者生活得很成功和幸福，但是一些同性戀者或雙性戀者可能會試圖通過療法改變自己的性取向，有時這是受到家庭成員或宗教團體施加的壓力所致。臨床經驗表明，那些試圖尋找轉變療法的人通常是因爲社會的偏見所造成的內在同性戀恐懼症所致。而那些能夠正面接受自己性取向的男女同性戀者能比那些不能接受自己性取向的人獲得更好的自我適應能力。[187]

實然同應然嘅問題姐，呢到係咁唔代表應該係咁

點解你唔直接拎本dsm睇下究竟係咪病?

係撚病

舉左兩個例子你都可以話人冇舉，哂氣啦，又捉字蝨，為駁而駁，講到自己幾有邏輯

你明唔明咩叫以偏概全、訴諸關聯同訴諸完美

我捉完字蝨你又駁唔到 咁係我講錯野定你講錯野？
自己講錯都有得賴

我冇話全部同性戀者係咁，所以你指控我以偏概全係唔成立，我只係描述緊一個事實發生已引起既社會問題，呢點就係值得社會去修正，而唔係無視同否認

有社會問題同社會大亂係好大差別
姐係台灣地震你唔會話台灣陸沉
呢個係非常極端同埋係訴諸恐懼

我唔否認會有問題，但就算有社會問題唔代表唔應該做，你可以睇睇訴諸完美主義

連登仔不嬲都傳統又反智 又唔係第一日知架啦

我冇話唔應該做， 正正相反我係主張正視性傾向及性別認同基本社會配套系統，一步一步行先係正確路線，否則就只會令人討厭

幾樣可以同時做架喎
令人討厭亦唔係個合理嘅原因

最慘係有d上得多連登既人現實生活中都係咁偏激
唔關自己事都要將自己既套硬塞落人地身上
自己經歷過既人就覺得其他人都應該要受
自己冇經歷過既就理解唔到再加以批鬥
連登仔講兩句就信自己激動埋一份
完全唔識疑點利益歸於被告 唔驚炒車咁
個種戾氣其實都幾恐怖

自己經歷過既野

我一直以為同性戀結婚合法化正正符合人權、平等、自由呢3樣嘢，原來唔關事

人呢？

連登仔邏輯：
1.反大陸 口講唔用大陸野 但自己日日去淘寶

2.最憎女人 因為女人都係雞 但自己又走去叫雞

3.行業抨擊(空姐水性楊花 護士執屎都有三皮 社工乜7唔做 只有連登仔日日叫春先最巴閉)

4.女人唔應該婚前破處 破左就係係雞 但男人30歲前應該要破到處 否則就自己有問題

5.唔相信呢個世界係冇科學解釋唔到既野 否則就一定係迷信

6. 有人生cancer 連登仔只會話有病睇西醬就搞掂 有咩好擔心

7.選擇性回避反對自己立場既人 只會附和支持自己既人

中小學都無教到呢啲critical thinking

啱啊...所以我都係當笑話一則咁睇...

佢地要死牛一面頸都無辦法

中國人d邏輯係咁上下😅

仲有 任何愛情涉及到第三者問題
如果係女方被帽上黎呻 連登仔就會覺得一定係女仔問題 就算有充足理據 都會話個女仔可能係選擇性描述 只選擇自己有利既野黎講 所以女方一定係錯 相反 男方被帽既時候 連登仔就會幫口鬧女人係雞

呢度雙重標準同性別歧視既問題好嚴重

覺. 同基佬講纙緝.CLS

中國人係咁

唔係你以為兒登 child登個朵流架

普通人點會有深入嘅思考能力，好多時都人云亦云，只要你提出一個表面上合理嘅論點，佢哋就會信

無撚聊
連登從來都係比班網民鳩up既地方
要有質素既討論要去番玩辯論比賽
就算唔係連登，Facebook discuss uwants babycondom 一樣都係比網民情感發洩
邊個得閒同你講邏輯思考同quote reference?!

問題係好清楚佢地唔想搞呢範，只想拎權利。指出個態度唔要得令人討厭，你有權無視佢， 但唔好問點解人地討厭，原因已經講左

邊個佢地話唔搞
我諗多數policy都有正反影響 好正常
有權利就有義務 調返轉 亦唔會得義務而無權利

我真係冇乜見過政府會就住性傾向及性別認同基礎配套設施， 例如身份證，公共設施等議題去投票，淨係見得多爭取平權，反歧視，婚權等

你連主體都無整咩「配套」
婚都無得結 咁考慮結左婚會點有咩意思

你上心咪泥漿囉 否則只係睇八掛 gossip 嘢 我認為抽離最重要

擺明gossip 邊得閒玩埋晒啲學院邏輯 又唔係調查刑事案

除非有任務要救某啲人 例如近來單戀童事件 大可以玩處處要求證據嚟救某啲目的人物

每人目的唔同 你搵到你目的咪ok

點解應該要咁 個應該邊個定 革命黨? 共產黨? 自己揸住套嘢 發覺現實唔係咁 就搞革命? 幾十年共產革命整死咗幾多人 生靈途炭 知唔知

主體就係拎左身份證先，就係身份定唔到位就走去搞其他野引申更多社會問題，仲話自己幾有邏輯，咁都仲唔明，個名叫基礎配套你估真係配角咩？ 所以話你淨係識捉字蝨

介唔介意講埋非反同既邏輯問題？
同係其實你已經站左邊 所以淨係見到單方有問題

又關拎身份證咩事
講緊結婚同身份證有咩關係？
你會係身份證寫埋你性向？

介意 但你想講嘅話都歡迎

lm

由始至終就係講緊身份定位未有清晰區分，造成社會亂象。多元社會要完善，最基本所有人身份證上面要例明幾個資料，包括：
1,生理性別
2,性傾向
3,是否誇性別

有左呢個身份定位，社會先有得往後去討論各種條例，權利義務等議題。
而家乜都冇就強加硬插，自然比人覺得本末倒置，橫蠻無理

X2

邊個同你講結婚者，所以話你地淨係識要權利冇義務，我係教緊你地成個大路線圖，點樣一步一步比社會接納認同，以至平權，你死唔聽

呢個係私隱黎架喎

你係邊位學者？有人要你教？
咩叫無義務？依家gay/les唔洗交稅？
知唔知咩叫人權？

《世界人權宣言》提出，「人人生而自由，在尊嚴和權利上一律平等；人人都有資格享受本《宣言》所載的一切權利和自由，不論其種族、膚色、性別、語言、財產、宗教、政治或其他見解、國籍或社會出身、財產、出生或其他身份等任何區別。」

見到標題就知你會出現

咁世界大同左啦，洗乜分國籍？ 身份證唔洗有男女啦，列出黎好委屈你？ 所以係你地自己歧視緊自己，所以話同性戀者本身就有無數邏輯謬誤響身上

牙灣

鹽耶

權就識走出黎爭， 保障社會既野就冇責任，呢d就係你地口中所謂既公平

要人接納你唔係透過溝通，了解下問題出響邊？ 而係用你地所謂既人權去強搶，巧取豪奪 強加硬插，呢d就係你既邏輯

制度，法律就係保障人權既工具，而家叫你一齊去討論，建立果個制度，挑你就話果d私隱黎， wt...

好多jiu土撚

睇黎你唔係好明人權嘅意思
人權就係講緊無論國籍性別種族，或者其他身份
都有同等權利

同性婚姻點樣唔保障社會？

咁你屌下馬丁路德金囉
屌埋反送中遊行啦，做咩唔同中共溝通

正評系統真係好撚鬼
成日click入去啲過千正評既post
一啲point都冇

冇制度只有宣言係運作唔到， 而家就係同你講社會運作，你估香港有人權係因為香港有宣言咩，係因為制度完善啊

唔係同你講婚姻，一直講緊要先建立好性傾向及性別認同定義制度，呢個係你地有責任

你係咪覺得得你諗到，好多人都討論緊呢件事

明明講緊同性婚姻，跟住講其他野

同埋你無講到無呢啲制度會點樣影響社會

頂你啦， 咪又係你地d權利野

冇清晰身份，就會有監獄連環性侵呢d亂局，人地坐監就受苦，你同性戀者坐監就天堂咁又拎哂人d冠軍

成日左右傻傻分不清
唔係話唔俾佢地亂黎但碌多幾個留言就唔會想睇落去
有咩屈左膠就得
又成日過分敏感少少野就trigger到
同佢地賤視既左膠一樣垃圾

正常呀，連登主流思想：

我係岩，我係醒，我一定要被認同被支持
乜野係真？乜野係邏輯？是9但啦who cares，總之我就一定岩晒啦

咁你咪舉幾個例子同性婚姻點令到一個社會混亂
西方咁多國家都合法左同性婚姻，你可以試下舉幾個例子

你舉呢個例子只以偏概全、同滑坡謬誤

所以話你地淨係識爭取權利郤不負責任囉，人地同你講性別認同你死都拉返去婚姻

唔會有, 就算有都好快死

R爆頭
異性戀犯法算唔算異性戀不負責任

其實係

1. 同性戀又咪異性戀生出黎
2. 點解要領養? 又咪因為異性戀生出黎但唔要

咁認真無用架，香港人冇得救架喇

算係咁咖啦
其實要班高汁人吹時裝八卦應該都係差唔多

我唔識我會認 唔會包拗頸

現實識幾個連登仔
思想都係成個小朋友咁
乜嘢都包拗頸
做嘢淨係諗自己
講嘢無建設性

係吖 我去麥記 唔會要求 fine dinning 嘅服務囉

所以話 先唔好上心 be cool my friend

嘩零論點好高質呀，呢啲咪邏輯囉

你有自由戀愛但社會無責任保障你講嗰堆嘢，嗰啲嘢唔係人權嚟，只係權益，自由你已經有，唔好一日到黑打稻草人

上面咪反駁左你囉

咁你結婚嘅權利又邊到黎？
有人有某啲權利而另一啲人無 咪已經唔係平等 邊到打稻草人？

「人人生而自由，在尊嚴和權利上一律平等；人人都有資格享受本《宣言》所載的一切權利和自由，不論其種族、膚色、性別、語言、財產、宗教、政治或其他見解、國籍或社會出身、財產、出生或其他身份等任何區別。」
好難明？

人權宣言只包男女婚姻自由，無包同性戀

第十六條
成年男女，不受種族、國籍或宗教的任何限制，有權婚嫁和成立家庭。

講緊男女婚姻

垃圾

不論其種族、膚色、性別、語言、財產、宗教、政治或其他見解、國籍或社會出身、財產、出生或其他身份等任何區別。

可以參考呢到

自己睇啦

Article 16: Right to Marry and to Found a Family
Most of the 30 Articles in the Universal Declaration of Human Rights (UDHR) begin with gender-free language: "Everyone," "All" or "No One. But Article 16 states that "men and women" have the right to marry, with the women drafters of the UDHR succeeding in their determination that it should spell out clearly that women had equal rights in marriage, given there was still very widespread discrimination in matters relating to marriage at the time.
Some subsequently interpreted the wording as limiting marriage rights to heterosexual couples, although nowadays it is increasingly interpreted as simply referring to both sexes having an equal right to marry, rather than stipulating they must marry someone of the opposite sex

解錯晒，點解寫男女唔寫成年人就係因為只限男女，你點兜都兜唔到，呢個唔係人權
如果你咁都吹得通既一早有人用人權公約司法覆核啦使鬼另立專法咩

1. 人權包含平等既機會
2. 另一半入左院，且不論係同性定異性，你係佢伴侶，但你唔可以幫佢簽紙做手術，合理咩？
包括上面講緊遺產繼承，都係保障緊社會入面每一個人
3. 既然你認為同性結合唔能夠被法律承認，佢地唔應該享有同異性結合一樣既權益，其實你有舉證責任指出咁樣做既原因

我支持你去告政府違反人權

明明就係你解錯
5、60 年前男女婚姻並未平等
所以個女drafter先要強調係「成年男女」，去重申女人都有自己決定婚姻ge 權利 而唔係只限男女ge 婚姻
你上面就咁撚串
依家quote 番UN 話你錯就叫我告政府

講真上連登討論係好頭痛

成日包拗頸，死要拗番生，曲要拗番直
講真有咩人講野係絕對正確，人地指出左你個漏洞咪認左佢，然後move on繼續討論囉，有邏輯謬誤咪改一改個論點再討論過，一個point唔夠力比人駁到唔代表成個立場比人駁哂架喎

好多人都淨係掛住駁倒對方既一切一切，而唔係真心討論個議題，可以拗足幾頁而個討論係零進展，加上人身攻擊多到爆炸，好影響正常討論

所以真係上連登勿認真

包拗頸

連登討論最特別就係根本唔會有共識
對方講既就一定係錯 自己講既就一定係岩
無人會識得去欣賞對方講左d咩, 同意對方有力既論點

講明係child登
請你接受多元ok?

唔係講緊呢樣
而家滑坡就係話
點解「如果同性戀得，亂倫都應該得」？
同性戀還同性戀 亂倫還亂倫 兩樣嘢來㗎喎

連登仔其實同大中華膠冇咩分別，都係立場行先
即使有傾向嘅立場，都唔會深思究竟點解要咁做，背後有咩理據

解錯晒，如果你咁解係啱咁政府而家就已經違反人權，而事實係無呢回事，告上法庭都係判你輸，亂吹到錯晒仲敢聲大大，極低質

又係你條廢物，執人口水無主見

好多人分唔到事實同意見

UN自己解都解錯

又黎人身攻擊呀？

事實勝於雄辯我講事實
UN人權呢啲左膠組織立場行先無乜說服力